estructura --> agrupacion de variables
struct define un tipo de datos, no ocupa espacio, no es una variable es un tipo de dato, es una agromelaracion de tipo de datos
cuando declaramos variables usando la estrctura si reserva memoria
campos --> sin las "variables" del tipo de dato, se acceden a ellos mediante .
registtos --> son los valores que tienen los campos
clase y struct son lo mismo en c++
las BBDD derivan de los struct
son objetos
cuando tenemos un puntero a algo que tiene una estructura usamos -> en vez de . -> sustituye a (\*puntero).vida = 7
si tenemos una estructura que tiene un puntero internamente y queremos igualarla a otra, tenemos que hacernos una funcion que copie porque sino habria celdas huerfanas por parte de la variable que iguala. Esta funcion tendra un malloc en el puntero para que tenga sus propias celdas
typedef poner alias a estructuras
guardar datos
serie / secuencial en forma de array
	lo malo es que para acceder a un dato hay que pasar por todos los anteriores y al insertar un dato hay que mover los demas
listas enlazadas
